%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{3}[Critère de d'Alembert]
  Soit $\left(u_{n}\right)_{n \in \N}$ une suite réelle à termes strictement positifs telle que \[\lim _{n \rightarrow+\infty} \frac{u_{n+1}}{u_{n}}=\lambda \in \interfo{0 +\infty}\cup\{+\infty\}.\]
\begin{enumerate}
\item Montrer que, si $\lambda<1$, alors $\sum\limits_{n \in \N} u_{n}$ converge.\\
\textit{  On pourra comparer $\left(u_{n}\right)_{n \in \N}$ avec le terme général d'une suite géométrique de raison inférieure stricte à $1$.}
\item Montrer que, si $\lambda>1$, alors $\sum\limits_{n \in \N} u_{n}$ diverge.
\item Montrer que, si $\lambda=1$, alors on ne peut pas conclure en général, en donnant deux exemples astucieusement choisis.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
